［重要］請大家停止吹奏加泰運動：佢地係違抗民主中央政府！

我見近日，連登有人將加泰既運動同香港既運動相提並論，並予以支持請大家睇睇以下文章，點解我地唔應該咁做。

加泰不似港 西班牙非中共

全文：

以下係部分節錄：
要知道加泰隆尼亞要的自由和我們在爭取的自由很不一樣。加泰隆尼亞的示威者亦不像香港的抗爭者，他們有省政府和黨派推動支持。最重要一點是西班牙政府不是中共政府。在加泰隆尼亞支持和不支持獨立的近五五分，亦曾有過大型的支持不獨立遊行，但不支持一方站在暗位，因為任何一個大動作他們都會立刻被戴上法西斯帽子。

經過了三日的示威暴動後，現省長終於出來說話了。現省長是流亡省長在出走前指定的繼承人。他說譴責暴力，但沒有表明是譴責哪方的暴力，在西班牙大家都知道他譴責警暴較多。他譴責省警未有做好，大家亦明白他是責問省警為何與國警合作跟示威者對抗。其他各在野黨大叫提前省大選，他頭也不回就走了，這點又真像林鄭，只不過他支持示威者亦反警暴。

香港的抗爭 對抗真極權

加泰隆利亞好想搭上香港，因為香港的抗爭是對抗真正的極權。香港要小心別扣上加泰隆尼亞，因為他們是違抗民主中央政府。加泰隆尼亞想把西班牙政府變成中共，但若香港把中共比作西班牙中央政府，就是把中共推舉成民選的民主法治政府，中共收拾香港便理直氣壯。西班牙憲法內有條例在緊急情况下可撤除自治區的自治權轉由中央政府接管，當然要經過國會投票通過才能執行。兩年前在加泰隆尼亞省選大亂前便行使過這條例七個多月，大選後便歸政於選後組成的新省政府，即日後單方面宣布獨立的那個省政府。現在又有右翼派系大叫再次施行此法例，但現左翼中央政府說不會。

收回自治權西班牙政府會思前想後，中共會否？香港主張民主的政治家被襲擊，加泰隆尼亞主張獨立的政治家當國會議員在國會大談獨立。

推

拉

香港人都違抗緊支共中央政府

拉啦屌你老母
哪裡帶壓迫 那裡有發抗

民主個民 包唔包加泰人？

又係P牌拉

on9

民主
多數人的暴政

微妙嘅類比
拉

民主政府就一定無打壓？

錯，支持加獨嘅人係大多數，唔係五五波
雖然西班牙政府係民主程序產生，但佢哋係以大多數人壓迫少數人
如果中共俾香港民主自決，但要14億人一齊投，你依然覺得無問題？

拉
你都on9

lai

on9文

sir

拉

啱

岩牙

負皮上一頁

民你老母呀
西狗一早玩左禁網同網絡警察啦
收皮啦

認同！民主選舉 加 14億單細胞生物，
咩選舉佢都贏曬，全世界都係佢架拉